%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{5}{2}[Matrices élémentaires]
Soit $n$ un entier non nul. Soient $i, j, k$ et $\ell$ quatre entiers de $\interent{1 n}$. Calculer $E_{i,j}\times E_{k, \ell}$, où $\left(E_{i,j}\right)_{\substack{1\leq i \leq n\\1\leq j \leq n}}$ désigne les matrices élémentaires.
\end{exoApp}

\begin{correction}
La plupart des coefficients sont nuls. On écrit $E_{i,j}=\left(a_{u,v}\right)$, $E_{k,\ell}=\left(b_{u,v}\right)$ et $E_{i,j}\times E_{k,\ell} = \left(c_{u,v}\right)$. . Alors, pour tout $(u, v)\in \interent{1 n}^2$ :
\begin{align*}
  c_{u,v} &= \sum_{w=1}^n a_{u,w}b_{w,v} \\
  &= \left \{ \begin{array}{lll} 1 &\text{s'il existe $k$ tel que} & u=i, w=j=k, v=\ell\\
  0&\text{sinon}& \end{array}\right.
\end{align*}
Ainsi, on en déduit que
\[ E_{i,j}\times E_{k,\ell} = \left \{ \begin{array}{ll} E_{i, \ell} & \text{si}  j=k\\0_n&\text{sinon}\end{array}\right.. \]
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
